\item [CI]				\emph{Circuito integrado}
\item[CNRI]				\emph Corporation for National Research Initiatives
\item[CWI]				\emph Stichting Mathematisch Centrum
\item[DETRAN]			\emph{Departamento Estudual de Trânsito}
\item[ECU]            \emph{Engine Control Unit}
\item[ELM327]			CI que traduz informação do OBD2 para serial
\item[GPIO]				\emph{General Purpose Input/Output }
\item [GPL]				\emph General Public License
\item[GPS]			\emph{Global Positioning System}
\item[IBM]				\emph{International Business Machines}
\item[L2CAP]			\emph{Logical Link Control and Adaptation}
\item [MAC]				\emph Media Access Control 
\item[OBEX]				Abreviação de Object Exchange
\item[OBD2]           \emph{On Board Diagnostics} padrão de segunda geração
\item[RFCOMM]			\emph{Radio Frequency Communication(s)}
\item [RPM] 			\emph{Rotações por minuto}
\item[RS232]          Padrão de troca de dados serial
\item[SAE]			\emph{Society of automotive Engineers }
\item[UART]				\emph{Universal asynchronous receiver/transmitter}
\item[USB]			\emph{Universal Serial Bus}
\item[Wi Fi]			{Denominação para classe de dispositivos de rede local sem fios baseados no padrão IEEE 802.11.}






